美國會議員要求關閉全美所有孔子學院

美國國會參議院司法委員會近日舉行主題為“中共滲透和利用美國學術界”的聽證會。美聯社報導說，的聽證會上，參議員魯比奧（Marco Rubio）要求美國關閉所有孔子學院，美國的大學與孔子學院的合作必須終止。他指出中國利用孔子學院培養成為“中國影響力代理人”的學生，並指出孔子學院在中共政府的指示下，一直被用來打壓美國校園的學術自由。

從2004年起，中國政府在全世界辦起了大約500所孔子學院和1000間孔子課堂，其中美國有103所孔子學院和501間孔子課堂。近來美國人發現這些名義上提供中國語文教學的孔子學院，實際上是向美國進行政治滲透和從事間諜活動的機構。

早在今年5月8日，魯比奧參議員就曾致信他的家鄉佛羅里達州與中國政府資助的孔子學院項目合作的大學，信中說，“除了國家安全問題之外，任何孔子學院都會帶來審查制度和自我審查的真實威脅。天安門、西藏和台灣等敏感的話題在孔子學院是禁區，或者如果討論的話，也要符合中國政府和共產黨的政策。”信中舉例說，“當漢語教師和孔子學院的負責人被問到如果回答學生關於天安門廣場的提問時，有幾個人說，他們會談論廣場的歷史建築，而不是1989年6月中國政府殘酷鎮壓民主運動。”

據了解，在佛羅里達州和德克薩斯州，目前已經有3所大學宣布關閉校內的孔子學院。

你睇我羅斯

早就應該啦
借孔子過橋咁耐

Rubio

依D真係做實事

執柒咗佢.jpg

Rubio真係反支先鋒

幾時執埋d CSSA同埋限制支那留學生數量

孔子真慘